# A study of data from the Yandex.Music service - a comparison of users of two cities.

# Исследование данных сервиса “Яндекс.Музыка” — сравнение пользователей двух городов

### Спринт
Базовый Python

### Сферы деятельности компаний
Интернет-сервисы, Стриминговый сервис.


### Направление деятельности
Аналитик данных (Data Analyst)


### Навыки и инструменты

Навыки полученые в рамках изучения данного спринта/темы, а также инструменты, которые использовались при решении проекта:

Python, Pandas, numpy.


### Описание проекта
На реальных данных Яндекс.Музыки с помощью библиотеки Pandas и её возможностей проверить данные и сравнить поведение и предпочтения пользователей двух столиц — Москвы и Санкт-Петербурга.

Сравнение Москвы и Петербурга окружено мифами:

* - Москва — мегаполис, подчинённый жёсткому ритму рабочей недели;
* - Петербург — город своеобразной культуры, непохожий на Москву.

Некоторые мифы отражают действительность. Другие — пустые стереотипы. Бизнес должен отличать первые от вторых, чтобы принимать рациональные решения.

Цель исследования — проверить три гипотезы:

1. Активность пользователей зависит от дня недели.
1. В Москве и Петербурге это проявляется по-разному. В понедельник утром в Москве преобладают одни жанры, а в Петербурге — другие. Так же и вечером пятницы преобладают разные жанры — в зависимости от города.
1. Москва и Петербург предпочитают разные жанры музыки. В Москве чаще слушают поп-музыку, в Петербурге — русский рэп. 


Ход исследования:

Данные о поведении пользователей мы получим из файла yandex_music_project.csv. О качестве данных ничего не известно. Поэтому перед проверкой гипотез понадобится обзор данных.

Мы проверим данные на ошибки и оценим их влияние на исследование. Затем, на этапе предобработки поищем возможность исправить самые критичные ошибки данных.

Таким образом, исследование пройдёт в три этапа:

* Обзор данных.
* Предобработка данных.
* Проверка гипотез.

Итоги исследования:

Мы проверили три гипотезы и установили:

1. День недели по-разному влияет на активность пользователей в Москве и Петербурге. Первая гипотеза полностью подтвердилась.
1. Музыкальные предпочтения не сильно меняются в течение недели — будь то Москва или Петербург. Небольшие различия заметны в начале недели, по понедельникам: в Москве слушают музыку жанра “world”, в Петербурге — джаз и классику. Таким образом, вторая гипотеза подтвердилась лишь отчасти. Этот результат мог оказаться иным, если бы не пропуски в данных.
1. Во вкусах пользователей Москвы и Петербурга больше общего чем различий. Вопреки ожиданиям, предпочтения жанров в Петербурге напоминают московские. Третья гипотеза не подтвердилась. Если различия в предпочтениях и существуют, на основной массе пользователей они незаметны.